IA入境事務助理員53

繼續叫春

上年10月29號FT，到而家都仲未收到regret email, 係唔係停咗

好似都好多人未收到RL

啱啱報 打算考埋最後一次 第四次都唔得 應該就真係無資格做呢份工了

吾好咁講！！group in需要運氣

衰咗一次group 兩次final

都好靠運氣！Final

依家通常夜晚出fib改期email

23/1 ft 留名

你幾點ft?

1

幾多個人GI

8

依家FIB係戴口罩interview？

20/1ft 係咪已經無機

依家派到20號停左 你幾點ft

好想知其實係暫時唔派住 定office未有人

唔知呀真係 但依家有出fib改期email所以估佢開始做番野 但等極都無fib

fib

10點左右

再等下 可能有都未頂 好難講

唔係話停咗 咁快就回復返?

22號ft已收fib

23/1 ft叫春！！！！

23 叫

Come ON Come On ~~

會唔會派到22又停架

上帝保佑你

絲你幾23號幾點ft

你得既，比信心

好緊張呀救命

希望有

點解咁講既 有人22收到？

樓上話22ft已收fib

3號fib 會唔會又改期 不如拿拿聲比我溫埋佢算喇

20號岩岩收到fib

咁夜都派

係啊 本身都以為冇機會架啦

恭喜呀巴打 我繼續叫春先

上面20號都係啱啱收到

一齊拜fib god

FIB , God God God God

有啲20號考ft琴晚都仲收到fib

Me too

23號FT, 收到FIB email

幾點ft?

睇黎冇份

幾點ft????

幾點收到FIB?

有冇24號ft考既？？

有frd in 果陣比人問 : 檢控人時咩係重要
你地會點答

23號仲未有

想問下，如果樓上巴絲話22/23都收到FIB email
咁20號FT既是否已經無望

有無23 1點收到

仲有無23號收到？

朝早 ft, 幾點就唔講

11點幾對你黎講算唔算朝早

有無人收到fib...?

一邊時代革命 一邊做朝廷鷹犬

委任證

23號收到 FIB

23號收到

有冇24號ft巴絲打收到fib,報一聲都好呀

23號收到fib

24ft 岩岩收到fib

Ching,想知幾點？加油💪🏻

11點前
Ching都係24ft?

係呀，A2, Congratulations, good luck

23 ft 1 點

fib 已有

想問近排FIB 有無人帶住口罩interview ?

email 話要

係唔知個過程需唔需要

<註三>申請人到達面試場地前應先佩戴口罩及注意個人衛生。申請人到達後如有不
適，請即與職員聯絡。

24 930ft收到

Congratulations

仲有冇人23號下午ft收到fib?

仲有冇22號 ft 收到fib?

表明身份
用咩條例
警戒詞
被捕人的權利
被捕人性別年齡
諗到再講

想問BC可唔可以問診所拎醫生紙(病假)？

聽過fd講佢考IO過曬 衰最尾BC 話佢視力fail
想問500度係咪唔洗諗

唔知IA係咪都係咁

視力fail通常係衰色弱

近視都算深洗唔洗做激光

想請問你知唔知BC完幾時知結果？定BC完即時就可以知結果？

BTW，我都勁驚fail視力，雙眼戴唔戴眼鏡都係0.8

視力test可唔可以帶眼鏡?

呢份工點先考到
仆街不如考警察好過

有冇人24上午ft收到fib?

依家報ft唔知幾時先有...

派哂了，不是嗎？有考生收到了阿

24ft,9:30, 你收到了喎～

有冇絲巴打今日考完呀？

11點考fib希望得喇

點啊考成？

So far冇乜點屌我既 但自問都算淡定 同埋可以再答好啲

請問問左D咩 英文問你?

用英文問我有冇留意其中同入境處有關既新聞
我覺得臨場發揮 又或者 淡定真係好緊要
準備幾多都好 問到你口啞啞唔識答都冇用

戴住口罩fib?

同問 下星期FIB

要除罩？

一開頭叫我中文一分鐘自我介紹 要除 之後就帶返

中文😓

做Immd好多時要檢查證件真偽，色弱會影響判斷，所以通常都係衰色弱

成個面試大概幾耐？

邊度聽返嚟

Total around 25mins

有冇人12號考fib?

係咁温入境個網 温極都唔入腦

我13號都溫唔入

12 fib

有冇人收vc

vetting??
我見上一輪個d收fcbc
下一輪咁快收vc?

想問大家，BC大約幾耐有結果？
好驚fail

12月尾報過 而家仲未有消息 係咪應該再報多次

咁多位師兄我想請問通知左我report duty 係咪姐係pass 左bc?

請問你BC完之後幾耐先有report duty既call?

27號bc
今日call 我11號去report duty 做住文職先
話等入班通知

唔該師兄

恭喜你過哂關啦絲打

希望我可以快啲有成功既結果

一定會嘅 到時大家學堂見

收到師兄

有無巴打絲打聽日fib
好緊張 上次肥左一次今次好驚又肥

上次點肥

請問自介用中定英

終於係到呢到聽到個成功例子
師姐考左幾多次

有冇巴絲係考咗幾次先入到？

準備報 希望考到

FIB 大學學歷係咪淨係出示畢業證明就可以？

仲要transcript

Thanks

FIB既自我介紹一般係幾長？兩分鐘？三分鐘？

1 2 3 分鐘都準備定啦

想問有無人試過fail BC？

如果fail左，有無機會再去做多次？定佢會直接寄信俾你reject，無重生機會？

今日被質到傻咗

比人質仲sorry sir

第日比客質係咪都要不停道歉

情境題問咩，方便講吓

[url]其實俾人質洗唔洗sorry sir
定就咁回應ok[/url]

你學林鄭或者高官個tone咁答就得政府冇人會say sorry架

問咗乜野咁驚？

情境題咪學李家超咁答唔出現咪冇野

巴打今日係咪都係除口罩一分鐘自介?

有無人3月4/5號FIB巳經收到vetting call?聽朋友講早幾日vetting都多人

早幾日vetting唔係上一批咩？今批都未考完？

有冇師兄考完FIB可以分享吓大概問咗啲咩呀？

個人/情景？

3月2,3號都派左，一齊vet

vetting洗咪著西裝

巴打今日收到vetting call?

FIB完隔幾耐先知結果？

其實入境處到底想請咩人

如果佢問你點解會考紀律部隊，你就講到你會做一世，想安安穩穩，而入境部門形象好或者類似既野，重點係比佢感覺到你一世唔會轉工

雖然唔知點解呢個post好似無人討論咁🤨，如果有3月6號FIB而又收到vetting call的麻煩報一報上黎阿

3月2，3號考咁快派？通常考完一批先派wo，對未考個啲唔公平？

應該過左某個分就派左先，update下，有朋友話5號巳經有人call左vet

依到

想問3號考既係咪派曬vetting啦

咁快

5號FIB有vet call

你係今日收到？

首先入黎呢個POST就祝大家投考成功先
新人發問之前睇以下既文字，會唔會已經解答左你既疑難
繼續叫春
------------------------------------------------------------------------------------
入境事務助理員遴選流程

[第一關]體能測驗Physical Fitness Test (FT)
[第二關]小組討論Group Interview (GI)
(小組討論於體能測驗當日同日舉行，申請人必須通過體能測驗，才有機會參加小組討論)
[第三關]甄選面試 Final Interview Board (FIB)
[第四關]基本法知識筆試Basic Law Test(如有需要)
[第五關]品格審查 Vetting (VC)
[第六關]財務審查 Finance Check (FC)
[第七關]身體檢查 Body Check (BC)
----------------------------------------------------------------------------------------
一. 體能測驗
收到體能測驗EMAIL，要係指定日子及時間到達入境事務學院外面排隊。唔該咁大個人就準時到。考官會係考試時間帶各位考生進入會場，請聽清楚指示跟住指示去做，然後考官會係你地拉筋之後解釋一次體能測驗既正確動作，有問題請係佢解釋完之後立即發問，唔好唔明又懶醒最後做錯又賴呢樣果樣

體能測驗有以下五個項目，依次進行：
1. 仰臥起坐

2. 蹲撐立

3. 40米來回跑

4. 立定跳遠

5. 800米跑

計分方法：

其實上面既野到時都有得睇
----------------------------------------------------------------------------------------

Sorry要講

但你唔好俾人睇得出你怯

加油啦大家

想問下ft有冇得改期
因為隻腳啱啱拗柴
係咪應該試下sd email同佢講
如果唔再以 miss咗今次既話 通常要等幾耐先有多次
Thanks

巴打現職？

你幾時考

幾號報？

拗柴就等好番至去再考好啲喎
我都試過拗 抖左半年至報
已經過左ft
miss左既話我諗要半年後至可以報多次
我覺得你打電話問好啲

唔想等咁耐
睇黎要打電話問問先

有無人都係23號ft
想請問要著成點去考
Sor，第一次去考唔知要點

25

想問下Finance check 係咪有借貸就一定過唔到？
有冇咩例子係過唔到的？

3月23？ 唉我1月報仲未有消息

點解咁講？因為天氣唔冷唔熱？

我都係1月報

你咩借貸？
供樓學費嗰啲ok的
信用卡分期唔太過分都得

呀sir帶口罩鬧你冇曬威嚴

帶口罩做掌上壓唔會罰得甘

帶口罩操咪透唔到氣？

vetting 派到幾號呀？

正苦垃圾工 咪L考啦

唔似隔離公司保下屬保到出哂面

巴打點呀呢排

要返工 無胸office

有無巴絲比人問如果唔請咁點都有vet

佢都有問我

有冇人聽朝去fcbc，9點半

x2

成個對答感覺都好差 質我唔係好了解分工

主要職責想答咗網上嗰啲 跟住佢就叫我講啲實質嘅嘢

有無巴絲in既時候資料題答得唔係幾好都有call

我都答得唔係咁好 個人覺得機會好徵

微

vet左幾耐？

12月11vet

我都覺得自己機會好微

想問吓英文題會唔會好深，定簡單英文

簡單 都係叫你講下自己性格個啲

好，唔該晒

Vet 3個月咁耐
即係其實冇工返嘅話都要搵工返
仲要vet都有機會衰

12月尾報未有ft

3月26有ft,咁突然

你幾多號報？

+1

一月中報 3月25ft

年三十晚報，26號ft，諗住冇咁快有ft

入黎拜下vetting god

Yuletide greetings! Wishing you a season full of Yuletide cheer!

應該冇咁快啦 得嘅話我諗大概1個星期度

屌你成頁都

😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂

鐘sir可唔可以快d打黎

收到vetting call, 考完FIB 4日後收到，好感動

恭喜哂，你9號考咁快就收到以為vetting 係出email通知添，原來係call

Vetting fcbc同返工都係call
如果冇attachment 直接入班就email

原來係咁...咁要較返震機先，唔該師兄
btw星期六會唔會出vetting call?

好似聽過有人星期六收到call
唔多肯定

巴打9號fib?

又衰咗了

vetting god

vetting god眷顧

幫人問
當年DSE 中文肥佬
但有香港三大既學士學位
走後門入
咁有無機會🤦🏼‍♂️🤦🏼‍♂️🤦🏼‍♂️

[s]1

其實vetting個工作係點check ? 報幾多check幾多定睇5年內有咩公司幫自己報過稅？

27號考FT揮手區

絲打係現職？

我有J小妹

9號fib,12號收vetting call

1月尾遞form ,27號ft
有冇tg 谷

咁等人用要開班

希望快d有fcbc

想問星期六日會唔會有vetting call?

10號fib 有人有call嗎？

幾多號返去？

9號幾點考， 無call係咪玩完

FIB衰左會唔會收到email?

佢有俾幾日我簡，我簡18

4點 俾啲信心 可能未call 到

拜一拜verting god

有無巴絲收到vetting? 而且幾時FIB?

再拜一拜vetting god

好似9號fib既巴絲收到 10號既未有

其實fib 幾耐之後先可以再重新報過

半年

洗唔洗收到RL先？

我3個月後報都得

聽日又到星期一 12FIB vc春

推

我之前都係收到RL先再報

Me有j的

lm

真心三萬幾時唔算差但想問下係咪有得調更 驚老左身體頂唔順

入境返工係咪輪更6日？

一早拜一拜vetting god

咁都入到熱門 咩料

一齊拜

Vc god

Tg

定時拜一拜vetting god

清幾號FIB

去溫下書先啦

Ching諗住升Cia定係想升Io

12號

9/3-10/3 fib巴絲有無vetting消息？

上面有人9號fib12號收到vetting call

早我一日

你見board a 定b

A

我都係A 係咪兩個madam一個sir

一個Madam兩個Sir

轉左 我俾個呀sir質
再拜一拜vetting god

想搵d現職既師兄了解下😂

Madam都係咁質，問左好多自身，巧京京

一樣呀 問左超級多自身。。。。。

今日有冇人收到call

想問下2月報大約幾耐先會有Ft我見有啲12月報都未有 但係一月尾報既就有，其實係點樣安排

同問

想問下體能測試個次序係點樣

聽聞11號既收到call

邊到收到風 12號

2月頭報，啱啱收到ft

Ching幾多號ft?

30號

一樣

好緊張

有冇10號有call架

同問
暫時tg gp同呢到都未見有

請問你個日考上定下就

下就考

好心你去爬下文唔好做伸手黨

現職見到都唔想答你

9-11/3 fib molamola?

拜一拜vetting god

每朝拜一拜

希望vetting god眷顧

搭單問All in 股票
影唔影響vetting

岩岩收到call

ching 13/3 fib?

Congratulations!

巴打你幾號fib

24 FT 同組，加油！

13呀

係

Thank you

好想知健身VS 食物，有幾多個入到FIb

恭喜哂，10-12/3 fib係咪收哂皮咁解？

恭喜巴打

我冇TG，TG有冇10-12收到call

大家一齊收皮啦巴打 10-12收到

10-12 fib係琴日定今日有call?

早d派 RL等我死左條心去吧唔好比希望我

RL都有排等

有無巴打知fib report 係咪要出左RL先至可以申請

10-12 收曬啦咩？

有冇tg gp可以入

我估係掛

3號仲未收到call 又要等半年了

11/3 收VC 有朋友報喜

今日收到？

係 今日下午

Mola mola

唉屌我都係
我27號要考

我打算報Onetimepass 個個Interview class
再者我今年26了🤦🏻‍♂️

一邊時代革命
一邊做朝廷走狗

我男朋友12號fib 都係今日下晝收到call。。本身睇完連登都以為冇機

有冇大師有跳遠tips

平時做多d深蹲
跳果陣 著d中硬底鞋
個姿勢唔講
自己上youtube/google下人地點跳
或者直接參考nfl選手broad jump

利申 平時係屋企著拖鞋跳到21x-22x

請問近30歲係咪通常都唔請?

31號ft好內冇操

想問12號今日仲有冇收到vc?

唉 但係我擔心interview

好突然

有心唔怕遲啦
我覺得有心做咪報左先

唔好意思 想問下12月尾報 大約幾耐有得考體能？

係 琴晚先收到email

我1月31號報
3月27號考

師兄係幾時填form?

今次如果考唔到又要半年

我未收到通知係咪即係填錯野

你填完表有冇收到 confirmation email
你不如打去問吓

想問下宜家vetting完仲會唔會有er call?
定直接fcbc?

有 打左去36938166 無人聽

36288787

可能食飯

打返去係唔會有人聽

佢叫我send email問 thank you

12號fib 嘅係咪派完vc

Board A or B?

好似B
2 madam 1sir

個官反而問我係咪有朋友係現職
佢話我好了解

佢地10年都唔覆

肥底諗住操多一排先去考, 請問係咪過到FT
interview 肥底會唔會有影響

有冇10號收過vc

所以要電話chur到佢答我？

我1月2日報名到依家仲未收到FT
請問有冇巴打同我一樣呢？

我12月尾報 都未有ft

有無興趣一齊操
我都係肥底

你照send email

未見到有人話10號收到
識人呢日考都未話有

其實依排派個啲係咪高分個批趕入班？

係 同組4個fib全部冇消息

Hope so....

2月12

唉 係呀，希望考到啦

你平時會點操？
我完全無方法

留tg傾？

kanou1290

我都係1月2報 但3月9號send左黎23號Ft

都唔知我地呢日考既人係咪全軍覆沒

我12月26日報，1月24ft

屌
都唔知好唔好填多次表好

我10/3考fib 都無消息...

可能真係全軍覆沒or得1,2個有vc

13fib唔知收左皮未昵

ching 1/4？

ching加埋 ft +1

早少少 2月頭左右

想問問financial check要提供咩文件？近3個月既銀行月結單？有無prepare list俾小弟參考下

著運動服okay啦

23 Here 我都驚俾人Ft foul走

我都23號，肥底驚過唔到Ft

有無人可以回應下我, 急 thx

跳遠好撚難

見到人地後過我地日子既人有消息
好傷心

到時應該仲會做得少啲
因為你會啱啱做完sit up 會冇乜力

想問各位ching 小組fail左既話 幾耐先可以再報？

幾分鐘到

已經有心理準備平時又要返工 唔夠啲FG咁多時間操自己本身又廢

平衡時空講人工時唔好講革命

係咪無人知？？ 求回覆

有email 會話你知幾多號可以再報

麻煩晒 ching 但兩個月都未收到信係咪正常

我舊年25/3 FT 14/5收信 6月尾可以再報

23號1點

放工晏又驚肺炎，口罩又無咩
唔得就當參觀下，有個經驗下次再報

吊，係咪真係無人答到我？定係依樣野係屬於機密文件？

18/10考 18/3先收信 真係半年

準備定12個月所有銀行ac 既月結單

今個星期係咪無FIB ?

一時隔3個月
一時隔半年

依家隔半年

唔係3個月咩？

想知有無巴絲打係3月10 fib係收到vc

我都問咗成個禮拜好似真係冇

上面問過 tg gp又問過
全部10號fib冇收過

10 號全軍覆沒？

睇怕係

有冇人 4月2 ft

唔記得
你confirm 3個月咪3個月
我差唔多一年半年前
印象有d 模糊

呢排vetting call 到 fcbc call 隔幾耐

三個月銀行戶口紀錄
三個月信用卡紀錄
分期申請紀錄

想問下由FT 去到最後vetting 大約幾耐時間? Vet 完請既話又大約有幾耐時間?

現職要兩個月notice, 驚辛苦見完最後請左但係走唔切, 咁既環境又唔敢辭左先....

其實多唔多人FT都唔過嫁

73Kg,而加1分鐘30下蹲撐立

我都知，所以好驚過唔到

標準行先 上次做左三十下計左我兩下

想請問宜家報ft 仲嚟唔嚟得切？ 衰過幾次 次次都埋門fib出事 請問最近有冇青考完 有冇咩心得同分享 在下諗緊搏唔搏多次

吓計得兩下，好癲wo

Ching，我得170咋，肥到隻豬咁

30下標準係幾勁
我身邊無男仔做到

有冇TG group可以join?

確保跳遠拎足5分

Btw Rashford 巴打係咪18年入職

入面競爭先大

有冇TG Group可以加我入

想問下咁多位ching , group in 可以用咩方法同埋咩方向去溫? 睇多d新聞?

你一分鐘30下好勁啦已經 一齊加油

有無tg group可以入

但果30下，都唔知係咪標準

Appraisal會唔會有呀D加多句

跳遠點搞

深蹲

禁既時勢唔知洗唔洗戴著口罩跑？

體能面試當日要我帶證件相片
個證件相片有冇話係要咩size嘅相片？

30下標準嘅我覺得近乎不可能
21-23下已經超強

如果呢句都要問，呢份工未必岩你

有無現職IA
想問下住得遠返工係咪會仆街死

拍片 睇自己有無45度向前跳
學識點swing手去跳遠

點會死香港遠極都係個幾鐘距離
Btw 識人香港仔返落馬洲

痴線
返早邊有車

唔好意思巴打...太認真,想個個環節都想做到最好先咁問..

當考dse口試就得架啦
唔好緊張到口疾疾

想問下咁多位fib既時候, 假設佢問。點解要投考入境處,
最理想答一條問題係幾多秒左右?

我自己就最多1分鐘

因為我想做入境帶頭封關

我今次先第一次考

呢part除左睇多D新聞都冇野溫
如果連個主題都唔知係咩咁好大獲

只係想知返早嘅話點搭車
我知包埋
無冒犯意思

住得遠既額外有無車船津貼？

如果FIB佢問到官網資料既問題, 係咪要跟足佢字眼黎背, 定可以除左重點之外轉口語?

想知

27號 FT GI會唔會delay？

想問下大家上個月政府home office 嗰時係咪會keep住有ft?

到你要返既時候自然有方法

好似有改

我有時跳個時直唔到腳

部分 control 返早同收夜會有pool car

改硬

有冇人星期一/二考已經收到postpone？

考ft*

無，翻工要撘車比錢基本
有啲地方有公司車

放膽向前仆

長洲返屯門

考星期一 未收到到底會唔會postpone呢 我請埋假去考

希望唔好改啦

應該唔會改，我都無收到通知

收到電話了 話會改

佢有冇話改幾多號？定等email通知？

等email通知 我諗一個月都走唔甩

臨前一日考先打黎話postpone

我岩岩都收到了

另外想問下小組除左睇新聞係咪真係無野可以準備？

鬼叫777條ON9
琴日先出黎講話HO咩
明明星期3,4已經大爆發緊
根本依家都唔應該開PFT

明明極高危

92巴好耐冇見

27號FT 收到Email postpone

真係多謝柒婆，又要再推遲，聽日唔洗FT
一早封關咪唔會有事

2/4 FT已收到email要延期

3/4 FT都收到延期了

[url]自爆[/url]

又delay, 本身2月考，又唔知搞幾耐，政府做嘢...

政府係醒就唔會呢個時勢仲開體能

睇下幾間做gym 既都變成一個染病群組

隔離同你考果個分分鐘係外遊撚 或者機場做 分分鐘屋企人仲係自我隔離緊

然後就同呢班人一齊除罩做體能
抖氣個陣d 口水都唔知彈左去邊

諗得出依家開體能既真心係天才

今日收到ft延期到4月1
但我係收唔到佢話早前已通知過我既個封mail
係今日先知自己本身係4月1考
有冇師兄都係咁？

之前冇收到？

係呀 我就覺得奇怪
呢排日日都mon住個mail
呢次延期mail係我收到既第一封

啱收到Email通知FT延期...有無Ching知延幾耐本身 3/25 FT

冇錯
個陣考fib 佢都要我講實際d 例如有咩崗位主要係ia負責
當然如果你真係有心考 個官網睇熟佢係最低消費
利申：肥左

我原本26/3。唔知改到幾時...

Same

玩能完
immd delay jor my ft

個email寫”參加體能測驗的考生應注意良好的個人及環境衞生，包括正確佩戴口罩及經常保持雙手清潔。”係咪代表要戴口罩做ft? 但有冇諗過啲汗會令口罩濕等於冇防護作用，但唔戴口罩做又高危。

另一個問題，做完sit-up 蹲撐立又會唔會消毒張軟墊？

根本而家呢個時期開體能係攞班考生條命去摶。

我本身FT4月1都比人改期至另行通知
你係點延到4月1？唔明

想問 而家申請 大概幾耐有ft考？

咁嘅情況有機會唔再全年招聘
阿sir等埋我呀！！！！

Home office 會唔會vetting都postpone架?

果時fib email都係等冇左home office至send
我覺得呢排咩都會停

其實delay真係正常 但之後又多咗批畢業生報

競爭一定又大咗

delay起馬 2個星期

七巴有冇收到風IO幾時開

幾號vetting？

19

星期一先再 send email
依家心都涼左一大半
年紀又開始大 好唔樂觀

Same here
巴打你幾大？我都怕年紀大影響到 黎緊四月又大一歲

下星期有啲難道喎，近排日日都咁多確診，我諗下星期都好大機會繼續wfh

下星期難左啲啦 我二月嗰次都delay左成個月

係呀，不過都好睇今次wfh幾耐，二月政府成個月都wfh，所以就delay咗成個月

係連我依家做緊間公司都WFH到4月 政府工應該仲有排

26啦已經

我生埋日細你一年

我生日係年尾 生埋日27啦

都係同路人啦 唔夠班FG後生
一齊加油

大概就得啦

年份差唔多就得
你問aco 都係咁答你

完全零運動底平時無做開運動
報左先操定應該操左先
有無人一齊操

我29岩岩報左

岩岩返新工未過 probation
雖然 ft 推遲左， 但唔知會唔會推到我過 proba

年紀都唔細， 仲要唔知會唔會 cut 全年招聘

可以一齊
我剛剛操左一個月
肥底
我報左本來27號考改左期

好驚佢Cut 全年

有無人有興趣一星期一日約埋一齊做體能？
有大家互相睇下啲動作做得好唔好

聽講有排都未cut

如果係真就好

Ft至入班起馬半年喎
依家仲慢左

而家報名，通常幾耐會有fitness?

稅局查得來蚊訓啦

操定先
你呢個情況操3-6個月先得
報左就的起心肝去操啦

同路人 今年下決心去考 一齊加油

留名

哩到有冇ching等緊fcbc call

ching你幾號vetting

應該係基本法啦，我岩岩都收到

日日都等緊

係屋企操住先啦 sit-up 蹲撐立 跳遠 平時零運動有排操

考到

HD已經等同5條2啦
洗乜後退讀返毅進啊

一樣等緊fcbc

其實found dip 已經等於5科合格啦
所以啲人冇5條2先要讀found dip再銜接上hd
所以hd⼀定係當你5科合格再加中英3

職專文憑（DVE），兩者均屬資歷架構 第三級，畢業生資歷更相當於考獲文憑試5科2級
加油啦

清幾號vetting

Hi

我都係

有無巴打知呢半年fib衰左要等幾耐先可以再報？睇返之前啲po 一啲就半年一啲就三個月

Fib衰要等reject email, 入面有講幾時可以再報

唔知要等幾耐先FT早幾日交
政府又罷工 今年入唔入到班

最近有冇人收fcbc call

巴打vetting左？無delay到？
搭單問下有無巴絲呢兩個星期收到vetting

係唔係過左vetting先會有fcbc?

前幾個Post有提過成個程序,希望下個Post會加返
入境事務助理員遴選流程

[第一關]體能測驗Physical Fitness Test (FT)
[第二關]小組討論Group Interview (GI)
(小組討論於體能測驗當日同日舉行，申請人必須通過體能測驗，才有機會參加小組討論)
[第三關]甄選面試 Final Interview Board (FIB)
[第四關]基本法知識筆試Basic Law Test(如有需要)
[第五關]品格審查 Vetting (VC)
[第六關]財務審查 Finance Check (FC)
[第七關]身體檢查 Body Check (BC)

要等幾耐先有ft

而家疫情爆得咁勁，有得ft都唔敢去啦。btw保守估計最快都要等禁聚會嗰14日完咗先恢復ft

無問題 我都係咁上下入去

唔該晒兩位巴打等半年真係有啲耐

😢😢一月報名個啲 三月尾收到
但最後就話延遲
我都係早幾日報左
咁計係咪六月就有通知架啦

Yes

10月11月左右，fib唔洗報架，你pass 左體能同group in就有

有無人二月尾報但到而家都未有FT?
好驚自己交錯資料

Group interview 問到口啞啞

開始返ft咩？

gi會比人問既咩

你係唔係想講FIB?

？？？

想問下好多年前無去2次體能，係咪已經比人banlist左？

做咩咁多年後又會想考返

應該未有咁快 一月啲師兄ft都延遲左

做過工程，想過返d平靜既日子

正常
佢而家乜都改哂期

巴打咩學歷

hd

好靜，有冇Ching收到fcbc call

輸幾多？

小小無輸身家唔怕

你12號都未收到，我19號有排等
定係會成批人一次過call

唔知wfh會唔會拖耐好多

fcbc

二月頭報，3月27考體能，但因肺炎delay左。仲等緊通知。

好似得黑警先睇馬會

2020 fg係咪應該而家就報ia

佢個recruitment process大概要幾耐

IA競爭大概幾多人爭一個位 ？

50掙1
8成大學。。。

考埋試先啦?我都諗緊幾時報

乜原來競爭咁大

究竟開IO未

真心咁多大學生報咩

本來同一日喎青

你報下咪知

Vetting 會唔會check payme 個啲

我想知立定跳遠係計腳尖定腳爭

腳踭

今年fresh grad第一次報...
好驚連第一關都過唔到 直接比人screen走

救護 海關 繼續ft 收到

想問下12月vet既fcbc左未

12月都未收？咁三月vet咪等到下年

same

其他officer應該易爭d?

考下ia仔咋

到底幾時先有IO可以報
諗緊好唔好照報住IA先

有人三月vet?

12月果批唔係入左班啦咩上面追post有絲打前排report duty左。3月有一批做左vet，等fcbc

我以為12月個批仲未入添！
3月vet個啲係幾時in

自膠左 巴打唔洗理我條問題

真心問 如果29做左幾年野先考ia 太唔太機會請？

聽講有30up既都考 但唔知有無請
其實你有心考 年齡都唔係問題啦。。。。

宜家仲會唔會有er call先再有fcbc call?

想問下咩係er call?

如果我無估錯應該係employment record call?

識人三十歲先入職
有心唔怕遲

無咗好耐

依家等fcbc既係咪得番1-3月vet呢批

大學都in呢個位？
其實大學in中五職位係咪好普遍

無知一問
政府話就話無年齡歧視
其實有冇35樓上成功考到

1月2月都有人vet？

巴打有無收到vetting

3月vet嘅表示好痛苦
就嚟成個月都未有fcbc

我知道既最早係3月12號vet，仲有冇早過12號架

12號係我嚟架ching 我識人10號vet都未有

會唔會三月vet既一齊call? 如果又分批call，我19號vet唔知等到幾時

Vet得唔係入硬架咩？定係入境唔同

入硬咁好既咩 好緊張

其實想知wfh有冇影響 本身正常都要等一個月 依家仲wfh埋真係唔知等幾耐

唔係入硬架 我身邊有例子fail咗

無知一問，入學堂個陣有無糧出？

有

我都想知

fcbc god#a

原來4年就上30k，難怪咁多大學生

啱啱報左名

fcbc會唔會停到去7月

有無人知體能測試幾時再開

救護都開緊
做乜入境會停

晨早又拜拜fcbc god

日日都要叫fcbc春

fcbc God

係囉

定時

下午又

跟隊

再

點解入境等一兩個月就有得考 而海關等起碼半年，係因為新關口需要入境人員多d?

速龍巴你有vet咩？

以為自己無 之後收到call

速龍哥幾時vet嫁？12月果轉？

三四日倒

姐係幾多號

send左email到依家都未收到FT有關既Email
諗緊好唔好再send去

幾時apply

其實只係岩岩好一個月前

一般都要等2-3星期先會通知去ft，宜家又撞正wfh，慢慢啦

Ching

其實你send email問冇用，你等佢email通知就得

唔係呀 3月個轉

朝早

差啲唔記得拜

早午晚都要拜一拜

再拜

中午又拜

淘汰率好高岩岩先知同一日vet嘅巳經收左fcbc call問左另外幾個同一日，得好少收到，但後幾日都派左

請問邊日vet?

fcbc係咪係學堂做岩岩太緊張怕搞錯
同埋report duty係咪姐係入班

巴打幾時vet

同問呀

飛機巴幾時vet

好L驚呀速龍兄

我都好驚呀飛機巴

我3月19號vet

岩岩call左你？巴打幾號vet嫁？

請問通知幾時report duty呀

我都冇收到call

同一日呀飛機巴

有冇3月11 vetting既收到call？

拜

好撚緊張
幾時先有call

12號
成個月啦

10號vet

等到花兒也謝了

巴打你收到fcbc call？

10號vet今日call，咁睇黎最快都要下星期先call到19號

繼續定時拜

幾時report duty呀巴打你

每個鐘都要拜

自膠唔係10號vey

vet

想快啲收call

咁巴打你幾時vet

繼續拜

啱啱追完post想問吓點解想做IO就唔好考IA

唔係IA升上IO既機會大過係出面考IO咩

唔理啦 2020fg已報名

hku grad 文科 2nd up
做唔做IA好

報咗先啦 佢收你先諗做唔做

2月final interview左...等緊佢比offer or fail我

佢請先算啦

in IA?唔係出哂vetting喇咩巴打？

收唔到佢話fail我wor
可能我6月先grad hold 住先掛
定係fail=冇通知

唔等IO？

會報阿...考住IA先諗住攞下interview經驗

Fail 會好後期有封信定email 咁既野
不過呢期未開新班 新入果d 又岀哂去幫手
無咁快有消息住架喇

唔係收唔到vc call就係fail
之後等收regret letter 再報過架咩？

想問ft去到派到幾多號各位？

定時拜

thank you
巴打介唔介意講下attachment姐係咩同埋入班唔係應該星期一入咩

跟隊拜一拜先

咁巴打係幾號vet嫁？11號？

又拜拜

2020fg 好糾結報唔報IA試下